追夢定承繼老豆生意

本身想搵自己嘅路 出外國讀書 做研究/學者 因為真係由細到大嘅夢想 同埋唔想俾人話二世祖
但係老豆有做工程生意 月入都有十幾廿萬 近排先知佢想我承繼佢盤生意 但係自己對商業+工程 零興趣+天份

應該點做好 上來問下意見

追夢
承繼

真心唔想俾人話二世祖

跟老豆啦仲諗

你比10萬我 我幫你做二世祖 你繼續追夢 做緊濕鳩工程狗

理閪人點諗咩 路係你自己既

有錢先可以追夢

無追自己夢想會後悔一陣
無跟你老豆你後悔一世

幫我完成工程夢

點解唔可以兩樣都兼顧??

會好忙 一定冇可能出國

Why not both

過來人答你

老豆有幾間鋪做零售
當年我想做自己野冇接佢盤生意， 佢又開始老唔想做
最後全部光榮結業啲鋪位拎哂去收租
我出黎自己做野10年， 都冇佢當年搵既十份一

有後悔過點解當年唔接佢手

不過唔同老豆唔同玩法， 你唔接你老豆盤生意， 但你要用錢追夢時， 你老豆會唔會課金支持你先？
我個老豆就冇

佢話出錢出到master 就冇得再課金

出外國讀自己鍾意嘅課程
讀完返嚟先承繼屋企生意
咁樣得唔得 ？

咁真係你決定
我揀左食自己， 依家都唔叫正常， 買到樓，做中下產

老豆就退休 應該兩三年內

你係獨生？

多謝巴打分享

係

真．求意見 認真post

咁你真係自己諗下
我屋企雖然冇你咁勁，但係我老豆曾經講過，如果我跟佢比我條路行，佢會送俾間鋪我做。
咁我最後都係跟自己鐘意條路行，講真，香港地，我都唔敢話我將來有冇能力買到樓買到鋪。但係起碼我自己行得開心

我幫你繼承囉，你追完夢比返你

先試自己鍾意做嘅嘢
做唔掂咪返返去繼承老豆生意囉

去完外國再算

反正佢盤生意揾咁多既錢
揾個信得過既人經常咪得
收入夠供你讀書
唔好問我點樣揾, 要揾一定揾到
唔通bill gate又一定要將microsoft留俾自己個仔咩

巴打我幫你做住先收少一半人工 等你返黎比返你做
利申: fg

追夢就大啲決心
敗哂老豆盤生意先
等自己無退路先追夢

等人老豆退休賣盤有筆錢比你拎去追夢

追完夢再返黎做二世祖

好簡單，你比十萬我，其餘你代，我幫你接手

Btw academic 唔係話你出國讀書就得，好撚講天份同實力，有天分有實力係香港畢業一樣可以拎大筆獎學金出國發展

先追夢
之後承繼老豆生意

你追夢 我幫你繼承 追完比返你

利申 萬能n賤仔

如果你唔翻香港做研究 學者 都可以
如果係讀完翻香港 就早d決定幫老豆啦
工程比學術界簡單

屌 你去撚左追夢 失敗左 佢盤生意咪又係留比你

如果我老豆係你老豆咁款就好
我就對做生意呢d好有興趣
你就有呢d resource都唔珍惜
唔係叫你一定要幫你老豆手
但你諗下，幾多人想有得咁玩都冇

等我幫你繼承

見到追夢呢兩隻字就覺得柒到想搵窿捐

人生只做自己喜歡的事，自己鐘意的事有錢買到既，都有買唔到既，如果你去搞學術最後都係為錢，咁不如跟老豆，如果你覺得錢多啲少啲無咩所謂，當然去學術，反正你係獨子，遺產咪又係你既

可出此言

能力問題
你冇經驗冇興趣
繼承左嚇係坐係度等食遲早汁粒
不如趁好價賣左佢

我可以幫你打理住先

出國做研究
樓豬你發撚完夢未

追夢前認清自己有冇過人之處，係咪做到 "自己有興趣既範疇入面 既人中之龍"
定係只係冇能力，而對夢想、興趣 空有熱誠既平凡之輩

你老豆幾間鋪位收租都叫中下產呀 , 鋪位呀大佬, 唔係住宅

同樓主情況差唔多

我放榜成績唔好上唔到大學
去過地盤頂唔順地獄一樣既環境
不過呢盤生意係佢呢幾年好花心血經營出黎
身邊所有姨媽叔父都叫我繼
但我見老豆佢本身真係好醒目同呢幾年見佢頭都白晒
真心覺得自己遠不及佢 就算比我繼都會敗佢家業

跟老豆啦 至少唔駛受人氣 打工好好？

無條件就話焗做,有條件梗係追夢

你十年後睇
番呢個post
你會好後悔選擇去追夢

點解唔搵個信得過既人打理？
照出糧比佢咪得

承繼完有少少錢再搵人睇住盤生意再去讀囉

有錢先可以追夢 無錢學咩人講夢想

唔出去見識，你會後悔

睇你應該仲後生，老豆仲未退休可以做下自己想做既野先
以前自己都有其他發展，到屋企人退休先接手埋佢地心血
打理2個唔同生意一開始唔慣，不過上左軌道又唔算辛苦

搵我接手啦

咩成績呀

你唔做二世祖點做研究/學者 呀

首先學術呢樣野唔係你話追就得🤔🤔

創業難 守業更難

一樣，當年揀左承計，而家好後悔無追夢 。

小市民會一直嘲笑挑戰者

樓主加油!

唉，我對工程有興趣就搵左好耐工都未有回覆。好羨慕你

真心負皮
唔係投票

如果你追完夢番黎做乞食工一定唔會有人
話你二世祖
會話你正一on9 仔

傻仔，佢屋企有錢就唔叫發夢啦

或者可以咁諗一諗
你可以去追夢係因為你老豆俾到一個咁既環境你
你而家既選擇可以唔洗同父母負責，我諗佢地都可能支持你
但係你諗諗你既仔囡，你想俾一個點既生活佢地呢？

一定係

你閱讀理解零分？
我老豆幾間鋪收租關我咩事？
佢上產， 我中下產
仲要象徵性比家用佢， 因為佢養到我咁大

負評不猶豫

我幫你承繼，你去追夢

遲下咪又係你既
起碼你依家唔洗煩老豆老母洗費

講真呢d 位你揀邊條路腐後諗返轉頭都會後悔
但其實可能已經揀左最好你自己唔知
所以自己分析完就揀定唔好再諗

先問下自己有冇能力追夢
能力同興趣係兩回事
自問資質平庸,就不如努力踏實跟老豆做野

但你一出世就係二世祖

一樣 我揀咗追夢
叫佢唔好退休
不過最後我會接手

二世祖 父幹

d人葡萄先咁講炸

有得做邊個唔想

你追夢定承繼 都係人生贏家 所以你鍾意啦

同你一樣
但我揀咗追夢

提提你
追夢呢d野一定係少數人做/贊成
唔好比正負皮差距影響你決定
要睇就睇有質素意見/過來人既意見

啱
係香港地 搵食緊要啲 無謂窮到連老婆都養唔起
書幾歲讀唔得

認同

你接左手維持到檔生意先好繼承bor

將盤生意改造，攪掂

同你個case一樣 揀左後者 無後悔

好認同
係一個範疇入面要做到人中之龍，何其困難？
做學者 樓主有冇沈旭暉咁嘅戰鬥力

話你即係葡萄你咋

30歲前正評，30歲後負評

其他夢想會建議你追
做研究就不了
真心落手做果啲大學果陣已經諗定
而且人地一早有一世都投身呢個field既覺悟
所以逢係有人問做唔做research讀唔讀phd答案一定係不了
因為真正有資格做果班人唔會問

好在我無得選擇 老豆d生意會由同父異母既細佬接手 無我份
可以專心追夢 而家總算餓唔死

做研究係不歸路，信我
我曾經都係呢個圈﹐但feel到呢行有幾絕望就quit左，而家最少工作安好

先做應該做的事
再做喜歡做的事

咩field 先

巴打講多啲

同你差唔多

屋企有生意

喺大陸有廠 算係廠佬

檔野做咗差唔多廿年

生意都算穩定

唔會大富大貴

但生活起碼算係香港人講既中產

點都揀做番老豆生意

幾歲？
讀多兩年可能就唔會咁諗
同埋子承父業=二世祖？

同埋你仲可以發大黎搞

我追左7年夢 之後就返去繼承家族生意

有父幹都咁煩，一就一二就二
男人老狗扭扭令令
難為我哩啲窮撚，日忙夜忙只為兩餐
睇見就嬲

between, 係咪二世祖係純粹睇你點做
我又乜都唔識入去做，依家做左4年
叫做上晒手，我根本唔識工業
依家都學緊畫creo 開模

公司返8:30 - 5:30
我日日7點半返到公司，11點先走
星期六都返去做野 學野
星期日有時都會返

成個公司除咗財務同人事部之外全部部門都做過
我由咩都唔識， 開頭啲老屎忽係咁點鳩我。
到依家無論公司，供應商，客 都唔敢亂up 因為知我識野

有人可能話 唔係人人都有我呢啲機會
岩， 我認我係好幸運， 但老實講
我睇高/連登咁耐， 我唔覺得有好多呢度嘅巴絲打有咁嘅機會但願意捱， 好多我相信只會拎錢去玩去食女。

係咪二世祖唔係你老豆話事， 係你自己話事。

老實講，你自己已經心入面有選擇架啦。
錢呢d野好閒架姐，人生最緊要自己開心，同埋付你應該要負既責任同承擔。

追夢啦，盤生意交比我

樓主問得呢個問題，即係自己個心十五十六。
既然你未有咁堅定想追夢嘅意志，我就建議樓主你聽你老豆講啦。
如果你真係想追夢你會不顧一切，如果唔係點超越自己嘅極限？
Btw我估樓豬都係為啖氣唔想俾人笑二世祖先有咁嘅諗法

讀完phd 先決定唔得咩

一定擇繼承，做人點都要現實d

可惜我冇

睇你老豆性格 可能要俾佢點

我覺得唔追夢老左會後悔
你條命得一次
就算會窮我都係咁講

你好唔低得 好好笑真係

追完夢再繼承父業

我都有同一個情況

我選擇左追夢

錢搵唔晒， 做自己鐘意做既野好重要。

窮就要搵錢，但有錢就可以比自己多一個選擇。

追夢失敗再返轉頭 你都未遲

垃圾樓主
如果你屋企窮到連三餐都成問題睇你仲去唔去追夢呀嗱
根本就係有家底就任性
唔想比人話係二世祖?其實你而家嘅諗法都幾二世祖
咩由細到大嘅夢想,藉口黎啫
根本就係知道老豆果份遲早都係自己嘅，趁而家逃避現實
真是辣殺

我唔同意呢個睇法

自己有優勢 點解要將自己當平常人去比較？
點解唔用自己優勢做自己鐘意既野 ？
如果唔用 咁同其他人有咩分別？

有父幹仲要諗咁多

有冇計劃 timeline 可行 毅力
一句追夢其實有啲離地
或者你嘗試過工程其實唔係想像中咁抗拒？

巴打
講唔請qs

屌你老母
我都想有呢個煩惱

樓豬公開試咩成積？老竇既生意係判頭？

講多冇謂
最重要係你開心

靜啦 宜家世道俾人叫二世祖係種榮耀黎

二唔二世祖 唔係講用唔用自己既優勢（ 家底， network )
二唔二世祖 係講自己為自己做過d 乜

等你個仔繼承左你生意你再去追夢囉

諗下自己有冇能力做學者先

你老竇要契仔的話 請搵我
利申 追夢追到做死打工仔

學術研究好似唔係有錢就做到嘅嘢。
你課金讀到PhD都要寫得出一篇論文先啦，novel idea唔係有錢買到嘅嘢嚟㗎喎

我夢想係做二世祖
大家交換
咁就人人期望可達到，我的快樂比天高

唔要俾我啦好想有父幹唔使捱

係唔係比人盜夢影響左你

生意幾時都可以繼承
夢就唔係幾時都可以追

學人講追夢,追到你一d自信都冇

入咗U 唔係三大
老豆有幾間廠仔加判頭

家家有本難念的經啊 清

做二世祖都冇乜大問題啫

Inception

點都高, 連登仔點都會批鬥你

自己決定 後悔一陣
聽人地決定 後悔一世

做研究，升職上RAP (research assistant prof) 呢個critical的位
唔係因為你出到大paper﹐係因為你識討好老闆，英文naive speaker
呢個世界做到野的人太多，結果又係靠擦鞋埋堆
花時間係lab﹐不如花時間同prof去飲飲食食，飲紅酒

我唔想浪費時間做工作以外的on9 野，quit左
而家有間自己的補習社，最少每日可以只係教science, 唔駛做on9 social

樓主有冇tg 傾？
同你差唔多

你係獨仔，難聽d講句你老豆副身家遲早係你既
唔鐘意做咪唔好做囉
賺錢既生意唔會賣唔出

巴打你留低個Telegram 我加你

追乜鳩，你無錢既話咪又係返份午工

我承繼你老豆盤生意
我每月比翻兩萬你做生活費
點睇

咁多貢都無人認真討論
樓主幾多歲ar 讀緊undergrad
上面巴打講得啱 做研究係好枯燥又好講天份的野 你要考慮清楚
千祈唔好去英國讀MA而家英國政府等錢洗 d大學借住個名 只要你正正常常有錢俾就收 如果你入到英國MA就諗住可以繼續讀上去會中曬伏

你父親盤生意交俾我
我支持你去追夢

你做研究係因為想做prof?
承繼左再請人返尼做研究咪得囉

今年21 yr3

d人係咪都會話你二世祖架啦
追夢啦 到時做到想做嘅事想幫老竇手囉

離晒地既人先夠膽講追夢 自己做緊垃圾工程師仔 不知幾想有個做工程生意既老豆 你唔接手不如比左我

講甩左 當你自己死讀爛讀上到大學出埋黎做野 發覺一個ive仔 接手做老豆生意年收入講緊過百萬 你就明 追夢？ sorry怨氣重

就係想樓豬諗下自己能力去到邊先

同埋過程之中可能好無助好孤獨

希望樓主係一個有才學嘅人啦。否則，一個year 3學生走去追夢做學者真係得啖笑

我諗你唔係好明白做研究究竟係乜嘢一回事，

你無錢做條撚咩

就係見冇人認真先搵樓主tg 傾

我嗰陣都係你咁樣諗
但退一步諗
到你接手咗間公司後，就有個平台比你再發展你想做嘅嘢

反正都係你老豆錢

緊係追夢啦

追完先繼承咪得囉

留名

承繼老豆生意 -> 套現 -> 追夢

你有追夢呢個諗法，係因為你老豆一直以黎同你擔戴令你無憂，你至有餘裕有呢個諗法

你老豆都老，係時候到你同佢擔戴返，駛撚理人講乜

btw一個月十零廿萬既工程生意仔係做鳩死老細既，要繼續唔係兩三年就學得哂，除非你好努力，仲努力過追夢

唔好以為追夢就好型好難行，繼續呢d19工程生意仲撚難同辛苦

根本就係二世祖先有本錢去追夢

連登咁多癲佬應該都比唔到答案你
我唔係有錢，但畢業後都用咗一兩年時間追夢，之後先選擇做奴工
我而家有個同事家底唔錯，屋企都有生意，但選擇出嚟做奴工挨苦，我諗佢都係想出嚟感受下基層嘅生活，先翻去做二世組
點都好，有家底已經比好多窮人有條件追夢，連登大把窮人淨係識萄葡你，做咗自己想做嘅嘢先啦，唔好臨老先後悔

請我幫你手
我做水喉 同樣去外國讀過書
我係認真的
Tg nevergiveup17

你父親就退休，要接手就要快
而且你呢啲中小型工程公司要接手係難
你起碼要兩三年先上到手

先繼承後追夢又得唔得呢

另外我之前都追左十年夢
三年前先接手我爸嘅生意
以家係極之後悔，亦覺得以前好天真
我應該早五年出身幫手
最後要我爸推左退休先幫到我接手

依家乜嘢都未搞 點都要俾個答覆屋企再決定

咪係 上面班仆街仔話咩追完夢先接手既
正一敗家仔

做生意話接手就接手呀？唔洗學既？
到你追完夢果陣老豆都退休啦
你要佢唔好退休住教你個19二世祖？
定賣左盤生意？

樓主yr3
最理性的方法就係去搵Mphil位
有offer有fund先再諗追夢都唔遲

咪係
追夢先係二世組